Προγραμματισμός Συστήματος
1η Εργασία

Μελίνα Σίσκου 1115201200161

Για compile εντολή make.
Γραμμή εντολής ./minisearch -i inputFile -k K (με οποιαδήποτε σειρά) ( argHandling() )

για το Κ: αν δεν δοθεί ή αν δοθεί 0, default τιμή = 10

Input file:	αναγνωρίζεται το id μόνο αν είναι διαχωρισμένο με tab από το κείμενο
		!πρέπει να αφαιρεθούν τυχόν κενές γραμμές από το τέλος του αρχείου!

firstRead():	γίνεται μια πρώτη ανάγνωση όλου του αρχείου για να προσδιοριστεί ο αριθμός των γραμμών
		και να γίνει έλεγχος των ids

docAr:		δυναμικός πίνακας από δείκτες σε struct Doc
		το Doc αναφέρεται σε κάθε γραμμή του input και αποτελείται από το id, τον αριθμό των λέξεων του κειμένου 
		και μια δυναμική λίστα με κάθε κόμβο να διατηρεί μία λέξη

secondRead():	γέμισμα του πίνακα docAr και κάθε λίστας

createTrie():	δημιουργία δομής trie
		το trie αποτελείται από κόμβους trieNodePtr
		κάθε κόμβος έχει:	
		- δείκτη στον γονιό του
		- δείκτη σε postingList
		- το value του δηλαδή έναν χαρακτήρα
		- δείκτη στην αρχή μιας δυναμική λίστας παιδιών (headChild) ( createChildrenList() )

δυναμική λίστα παιδιών: διπλά συνδεδεμένη λίστα με κάθε κόμβο να έχει ένα δείκτη σε trieNode

						INDEXING

insertTrie():	κάθε λέξη απο το docAr σπάει σε χαρακτήρες
		κάθε χαρακτήρας εισάγεται σε έναν κόμβο
		- αν ο κόμβος δεν έχει παιδιά δημιουργείται νέος trieNode
		  o headChild δείχνει σε αυτόν
		  στον νέο trieNode δημιουργείται λίστα παιδιών(άδεια)
		- αν ο κόμβος έχει παιδιά ελέγχεται αν υπάρχει ήδη ο χαρακτήρας ( existsinList() )
		  - αν υπάρχει δεν κάνουμε τίποτα
		  - αν δεν υπάρχει εισάγεται στην λίστα των παιδιών νέος κόμβος ( pushChildrenList() )
		    η εισαγωγή γίνεται στην αρχή της λίστας χωρίς κάποια διαδικασία ταξινόμησης!

		goDown() αναδρομή για το "κατέβασμα" στον επόμενο κόμβο

		- αν βρισκόμαστε στον τελευταίο χαρακτήρα καλείται η insertPostingList() 

		συνεχίζουμε με την επόμενη λέξη

insertPostingList():	αν μέχρι στιγμής ο δείκτης postingList του κόμβου ήταν NULL η λέξη αυτή δεν υπήρχε
			άρα δημιουργείται ένας κόμβος postingListNode με το id του κειμένου που εμφανίστηκε
			και έναν μετρητή no για το πόσες φορές εμφανίζεται σε αυτό το κείμενο
			
			αν υπήρχε ήδη μια postingList για αυτή τη λέξη ελέγχεται ο αριθμός του id
			αν υπάρχει στο ίδιο κείμενο αυξάνουμε τον μετρητή no
			αν υπάρχει σε άλλο κείμενο δημιουργούμε νέο κόμβο

						COMMANDS

df:	dfAll() για \df:
	θέλουμε να τυπώσουμε όλες τις λέξεις του δέντρου
	"κατεβαίνοντας" προς τα κάτω με αναδρομή τυπώνουμε έναν έναν τον χαρακτήρα κάθε κόμβου 
	αν βρούμε postingList != NULL τυπώνουμε το μέγεθός της
	γυρνώντας όμως πίσω (πχ fun, for) ή συνεχίζοντας προς τα κάτω (πχ fun, funny),
	για λέξεις με ίδια προθέματα θέλουμε να τυπώσουμε το πρόθεμα 
	χρησιμοποείται λοιπόν μια tempList που αποθηκεύει σε κάθε κόμβο της έναν χαρακτήρα
	από αυτούς που έχουμε ήδη προσπελάσει (άρα διατηρείται το πρόθεμα και τυπώνεται)
	και κάθε φορά που πάμε πίσω διαγράφεται ο τελευταίος της κόμβος
	*για ευκολία ανάγνωσης τα αποτελέσματα τυπώνονται και στο αρχείο dfResults.txt

	dfWord() για \df με λέξη:
	- searchWord() για να δούμε αν υπάρχει η λέξη
	  αν υπάρχει επιστρέφουμε το μέγεθος της postingList δηλαδή σε πόσα αρχεία υπάρχει

tf:	searchWord() για να δούμε αν υπάρχει η λέξη
	αν υπάρχει επιστρέφουμε το no δηλαδή πόσες φορές εμφανίζεται στο αρχείο που δώσαμε

search:	searchList-> λίστα με όλες τις λέξεις της αναζήτησης
	idList-> λίστα με τα ids που προκύπτουν από την αναζήτηση
	
	αν η λέξη υπάρχει το id της μπαίνει στη λίστα idList
	υπολογίζεται το score κι αν ήδη υπάρχει το κείμενο αυτό
	το νέο score προστίθεται στο παλιό

	για κάθε κόμβο της λίστας τυπώνεται το κείμενο με το μέγιστο score
	στην συνέχεια γίνεται αναζήτηση για το max χωρίς όμως τον κόμβο που τυπώθηκε
	έτσι τυπώνεται το δεύτερο μεγαλύτερο κ.ο.κ.

	Για κάθε λέξη που τυπώνεται γίνεται έλεγχος αν υπάρχει στο searchList
	!Τα αποτελέσματα δεν παρουσιάζονται με την μορφοποίση που ζητήθηκε (^^^)!
	!Οι λέξεις που συμμετείχαν στην αναζήτηση τυπώνονται με πράσινο χρώμα!

exit:	απελευθέρωση μνήμης πίνακα docAr και κάθε λίστας που περιλαμβάνει
	για το trie:
	καθώς "κατεβαίνουμε" το trie γίνεται free σε όποια postingList βρεθεί
	μόλις φτάσουμε στο τέλος από κάτω πρός τα κάτω ελευθερώνονται οι κόμβοι
	για κάθε κόμβο γίνεται πρώτα free της λίστας των παιδιών του

valgrind: no memory leaks - no errors
			
